%%*****************************************************************************
%% $Id: abstract.tex,v 0.00 2007/01/14 19:45:08 gene Exp $
%%*****************************************************************************
%% Author: Gerd Neugebauer
%%-----------------------------------------------------------------------------
\documentclass{scrartcl}

\usepackage[latin1]{inputenc}
\usepackage{german}

\providecommand*{\ExTeX}{\ifx\texorpdfstring\undefined
  \textrm{% the logo comes always with serifs
    \ensuremath{\textstyle\varepsilon_{\kern-0.15em\mathcal{X}}}%
    \kern-.15em\TeX}%
  \else\texorpdfstring{%
  \textrm{% the logo comes always with serifs
    \ensuremath{\textstyle\varepsilon_{\kern-0.15em\mathcal{X}}}%
    \kern-.15em\TeX
  }}{ExTeX}%
  \fi
}

\begin{document}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\title{Wie geht es eigentlich\ldots\ {\boldmath\ExTeX}?}
\author{Gerd Neugebauer}
%\date{}
\maketitle

\section*{Question \& Answer Session}

\ExTeX\ wurde als Open-Spource-Projekt gestartet, um \TeX\ in einer
Reinkarnation für das 21.~Jahrhundert neu erstehen zu lassen. Seit dem
Start des Projektes wurde eine weiter Weg zurückgelegt. Trotzdem ist
\ExTeX\ noch nicht für einen produktiven Einsatz bereit.

Mit \ExTeX\ werden einige zentralen Ziele verfolgt:

\begin{itemize}
\item \ExTeX\ soll in einem Basis-Modus weitestgehend kompatibel zu
  \TeX\ sein. 
\item \ExTeX\ soll konfigurierbar und erweiterbar sein.
\item \ExTeX\ soll neben dem Kommandozeilen-Programm auch eine
  Schnittstelle zur Nutzung als Bibliothek enthalten.
\end{itemize}

Dabei kann aus den Erfahrungen aus anderen Systemen zurückgrgriffen
werden:

\begin{itemize}
\item $\varepsilon$-\TeX
\item pdf\TeX
\item $\Omega$
\end{itemize}

Diese haben bereits partiell Eingang in die Entwicklung von \ExTeX\
gefunden. Einige wesentliche interne Strukturen wurden darauf
ausgerichtet, die \TeX-Erweiterungen der genannten Systeme zu
unterstützen. 

In dieser Fragestunde kann ein Einblick in den Stand der Entwicklung
gewonnen werden. An Hand einer praktischen Demonstration können einige
fertiggestellte Eigenschaften gezeigt werden.


\end{document}%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Local Variables: 
% mode: latex
% TeX-master: nil
% End: 
